# พบช่องโหว่ในกระทบทุกเวอร์ชันไมโครซอฟท์ออกแพตช์แก้แล้วBadTunnel NetBIOS Windows #
Yangนักวิจัยจากบริษัทความปลอดภัยในเครือรายงานบั๊กความปลอดภัยตัวใหม่ที่เขาตั้งชื่อว่ากระทบกับทุกรุ่นรวมถึงที่หมดระยะซัพพอร์ตไปแล้วด้วยเป็นช่องโหว่ที่เกี่ยวกับด้านเครือข่ายที่ซัพพอร์ตโดยเปิดทางให้แฮ็กเกอร์สามารถปลอมได้ตัวผู้ค้นพบระบุว่าช่องโหว่นี้กระทบ
เป็นจำนวนกว้างที่สุดเท่าที่เคยเจอมาไมโครซอฟท์ออกแพตช์แก้ช่องโหว่นี้แล้วในการออกรอบเดือนมิถุนายนเมื่อสัปดาห์ที่ผ่านมาถึงแม้ยังไม่เจอการโจมตีผ่านช่องโหว่นี้กดอัพเดตกันด้วยนะครับปัญหาของช่องโหว่นี้คือส่งผลกับรุ่นเก่าอย่างที่หมดระยะซัพพอร์ตไปแล้วและไม่มีแพตช์ซะด้วยฝั่งไมโครซอฟท์ก็แนะนำว่าสามารถป้องกันตัวเองผ่านไฟร์วอลล์ปิดพอร์ตหรือไม่ก็ปิดตัวเลือกในแท็บของหน้าจอตั้งค่า
แทนที่มา
Yang Yu Xuanwu Lab Tencent BadTunnel Windows Windows XP BadTunnel NetBIOS API Windows NetBIOS Name Server Windows MS16077 Patch Tuesday Windows XP UDP NetBIOS over TCPIP WINS TCPIP Naked Security ThreatPost 